{"title": "Semana de Arte Moderna de 1922 - Colet\u00e2nea Centen\u00e1rio", "description": "Esta \u201cSemana de Arte Moderna 1922 - Colet\u00e2nea Centen\u00e1rio\u201d d\u00e1 uma no\u00e7\u00e3o geral do que foi este \u201cacontecimento\u201d art\u00edstico, visto atrav\u00e9s de artigos de jornais da \u00e9poca, palestras e poemas . Tem colunas escritas pelos pr\u00f3prios M\u00e1rio de Andrade e Menotti Del Picchia, textos azedos de cr\u00edticos, confer\u00eancias e poemas que atearam fogo \u00e0 discuss\u00e3o e que geraram cacarejos, latidos, grunhidos, vaias e aplausos. Lembre-se que em 1922 os artigos de jornal podiam sair na edi\u00e7\u00e3o do dia seguinte ao evento, ou mesmo dias e at\u00e9 meses depois, sem deixar de ser \u201cnovidade\u201d. Os artigos desta colet\u00e2nea s\u00e3o de 4 ou 5 jornais da \u00e9poca. Mas outros \u00f3rg\u00e3os de imprensa tamb\u00e9m trataram ent\u00e3o do assunto. Por exemplo, o Estad\u00e3o (Jornal O Estado de S\u00e3o Paulo), o Jornal do Com\u00e9rcio, do Rio de Janeiro e a revista A Cigarra. Mas, infelizmente, n\u00e3o est\u00e3o em Dom\u00ednio P\u00fablico. (Resumo escrito por Rachel Moraes)", "duration": 13361, "language": "Portuguese", "authors": [{"id": "10384", "name": "Mario de Andrade"}, {"id": "16738", "name": "Oswald de Andrade"}, {"id": "11571", "name": "Jos\u00e9 Pereira da Gra\u00e7a Aranha"}, {"id": "16740", "name": "Manuel Bandeira"}, {"id": "16739", "name": "Jos\u00e9 Maria Bello"}, {"id": "16645", "name": "Paulo Menotti Del Picchia"}], "coverArt": "https://archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semana_arte_moderna_2202.jpg", "copyright_year": "1922", "genres": ["Free Verse", "Art", "Design & Architecture"], "supporters": [{"role": "Read by", "name": "Rachel Moraes"}, {"role": "Book Coordinator", "name": "Rachel Moraes"}, {"role": "Meta Coordinator", "name": "Leni"}, {"role": "Proof Listener", "name": "Leni"}], "sections": [{"section": 1, "title": "Primeiras chamadas", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_01_coletanea_64kb.mp3", "duration": 421}, {"section": 2, "title": "Pro e Contra nas barbas dos futuristas", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_02_coletanea_64kb.mp3", "duration": 458}, {"section": 3, "title": "Um s\u00e1bado de pol\u00eamica", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_03_coletanea_64kb.mp3", "duration": 375}, {"section": 4, "title": "Duelo de Arte", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_04_coletanea_64kb.mp3", "duration": 429}, {"section": 5, "title": "Blague? Nem tanto! Mudan\u00e7a de assunto", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_05_coletanea_64kb.mp3", "duration": 377}, {"section": 6, "title": "Curtinha, mas que lista memor\u00e1vel!", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_06_coletanea_64kb.mp3", "duration": 217}, {"section": 7, "title": "Contra o academicismo ingl\u00f3rio", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_07_coletanea_64kb.mp3", "duration": 386}, {"section": 8, "title": "De literatura nacional, regionalismo e desafio", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_08_coletanea_64kb.mp3", "duration": 819}, {"section": 9, "title": "De classicismo, academismo e futurismo", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_09_coletanea_64kb.mp3", "duration": 587}, {"section": 10, "title": "A quest\u00e3o da vanguarda paulista", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_10_coletanea_64kb.mp3", "duration": 243}, {"section": 11, "title": "Milagre de santo de casa?", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_11_coletanea_64kb.mp3", "duration": 418}, {"section": 12, "title": "\u00c9 hoje, mo\u00e7os enamorados!", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_12_coletanea_64kb.mp3", "duration": 351}, {"section": 13, "title": "A confer\u00eancia de Gra\u00e7a Aranha", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_13_coletanea_64kb.mp3", "duration": 1214}, {"section": 14, "title": "Arte livre na balan\u00e7a das almas", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_14_coletanea_64kb.mp3", "duration": 835}, {"section": 15, "title": "Noite de esplendor", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_15_coletanea_64kb.mp3", "duration": 486}, {"section": 16, "title": "A confer\u00eancia de Menotti del Picchia", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_16_coletanea_64kb.mp3", "duration": 981}, {"section": 17, "title": "\u00c9 esta a arte dos modernos", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_17_coletanea_64kb.mp3", "duration": 215}, {"section": 18, "title": "Para pensar: Pref\u00e1cio Interessant\u00edssimo", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_18_coletanea_64kb.mp3", "duration": 1914}, {"section": 19, "title": "Aplausos e vaias em noite de combate", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_19_coletanea_64kb.mp3", "duration": 789}, {"section": 20, "title": "Os cr\u00edticos passadistas n\u00e3o perdoam", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_20_coletanea_64kb.mp3", "duration": 672}, {"section": 21, "title": "A banda da vit\u00f3ria", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_21_coletanea_64kb.mp3", "duration": 595}, {"section": 22, "title": "Uma carta...E recorda\u00e7\u00f5es, anos depois", "readers": [12670], "path": "https://www.archive.org/download/semana_arte_moderna_coletanea_2202_librivox/semanadearte_22_coletanea_64kb.mp3", "duration": 579}]}